【戰術文】陣地戰贏，輿論戰也要贏

打得好辛苦，麻煩幫忙推一推

明眼人最近當然看得出林鄭政府在打的就是輿論戰， 包括跨部門新聞發布會，每日警犬記者招待會和間中的特首見記者。目的只有一個，帶動輿論。

假設我們現在什麼都不做，任由政府帶動輿論，最終效果有以下：
1. 政府成功分化和理非和勇武，經濟派和民主自由派，上一代和下一代
2. 整個風波會變成‘一小撮極端暴力分子’的責任，政府無需問責
3. 警察成為最終‘受害者’，同情警察忘記受到警暴的義士
4. 香港最終成為政治冷感的地方

從政府最近的言論來看，政府所用的戰術其實不是新的東西。著名社會學家Frank Furedi 就已經講過不同政客或者商家會用‘Fear’ 恐懼 和’Risk’ 危機 來帶動輿論。原因是恐懼是最能牽動人們的情緒。例子有最近的鐳射槍和經濟民生論，甚至送中條例本身都帶來了很大的恐懼，所以號召力非常厲害。
那麼我們有什麼可以做去抗衡政府現在的策略？
1. 不但要攻擊政府黑警，也要攻擊他們的‘記者會’
要從源頭入手，discredit 他們的記者會。指出他們真正的詭計是要控制輿論危言聳聽而不是所謂的溝通。讓市民不要信服他們散播的恐懼

2. 要用sound bite 來對抗恐懼,而且要不斷重複
對於有獨立思考的年輕人來說，要破解政府的危言聳聽當然簡單。但是對於一般普羅大眾來說，要自己Fact Check是困難的，他們也懶得去慢慢聽家中年輕一輩的解說。所以簡易的sound bite 是必須的

3. 以其人之道還治其人之身
既然警犬和政府不願面對事實，面對自己的錯失。為求達到自己的政治目的寧可要全港市民人心惶惶 。我們一樣可以！重點應該放在一些影響公眾安全的東西，例如過期催淚煙，警黑合作等等。目標是要人民害怕的不是示威者，不是勇武，而是政府本身!

4. 不墮落圈套，Be Humble
共產黨當年也是一樣，對農民非常禮貌。我們也要一樣！如果我們再不斷攻擊無辜市民，我們就會跌入了政府的陷阱。 Be Water and Be Humble.

5. 行動繼續，繼續核彈都唔割！
好像元朗事件後，所有人都找到最大公約數，就是對黑社會的厭惡和對警犬無能的控訴。

兄弟爬山，香港人有的是創意！陣地戰贏，輿論戰也要贏！

香港人，加油！

推

10

9

8

7

6

點解一定係佢地開主題我地曬時間去駁佢？ 點解唔係我地開主題佢地之後回應我地？

唔想知鐳射筆，外國勢力，大台，經濟差

想知葉虎，同志們，過期彈呀

要佔番上風既話其實要主動出擊, 唔可以次次等仍開記者會分化我地再諗點拆

4

同意！

要帶動輿論嘅應該係我地！

Push

佢真係好垃圾

唔打陣地戰呀 打游擊戰呀 令警犬疲於奔命 弱其意志 滅其精神
將抗爭帶落區 令一般市民感同身受 連結反政府思想
文宣！ 傳單！ 文映會！

過期催淚彈，仲有警黑勾結

警方而家收到福建幫的斬人預告未？警方知唔知發出斬人預告係犯法？

警方打算在被預告當日如何部署？係咪安排所有警員遠離黑社會？如果見到有人斬人係咪一個都唔拘捕？點解元朗警察一消失就即刻有人出來打人？點解防暴警察同拎住木棍的暴徒會搭膊頭？

涉事警察有無受到處分？如果無，係咩原因？（通常話係當值人數太多無法確定是哪一個）
如果你地無法確定，咁點解仲可以唔帶委任值然後同市民講話「只要有一個人有委任證就得，有相就會知道係邊個」？

一定要引爆佢地自相矛盾的立論

push